華春瑩：為什麼外國人可以使用中國的社交媒體平台，而中國人不可以使用推特和臉書呢？

中國外交部發言人華春瑩在中國外交部例行記者會上回答提問時表示，「說到推特賬號數量，不知道他們有沒有調查過有多少外國媒體和外交官使用微信、微博？」

她更進一步反問記者：「為甚麼外國人可以使用中國的社交媒體平台，而中國人就不可以使用推特和臉書呢？這只是增加一種同外國民眾分享訊息、溝通交流的渠道而已。」

由於華春瑩這番話明顯與事實以及一般人的認知不相符，隨即引來海內外輿論熱議。法廣網甚至以「似乎很天真」來形容華春瑩提出的一連串反問。

不少內地網站對其發言亦很吃驚，在「品蔥」網站有網民寫道：

「我也想問啊，為甚麼中國人就不可以使用推特和臉書啊？」

「上推特被關八個月的那幾個尋釁滋事罪不知道放出來沒有？」

「說得好像牆是別人建的一樣」

……

不過，外交部官網上的記者會內容，不知何故竟刪除此段。

我都想知點解大陸上唔到

呢個問題問自己？

大話講得太耐連自己都唔記得自己講緊大話

好問題，華大媽係咪要想推翻中国網絡長城？

係咪啲官有特權上到，以為其他人都上到

定係…
佢都未高級到 知道係黨block左佢地
仲一心以為佢手上份稿就是真理就是光

牆是別人建的

屌，呢隻支那雞想做反？
佢想支那狗用fb?

支那人終於識幽默了

有無直播

為甚麼外國人可以使用 Clubhouse, 中國人就不能呢?

真定假

大大聲屌自己畫地為牢

反了反了

嘩屌反喇反喇

佢係想賴外國網站block左佢地

個謎底咪就喺謎面

賊喊捉賊

呢條問題係咪問緊習近平？

google: 屌你老母😦😦😦

網絡長城係唯一既德政，困住班生蕃

問出我心中所想

下世小心D講野同問野啦華春瑩